\begin{exercice}[Poisson d'avril][\algo]

\parbox{0.35\linewidth}{Une entreprise vend des boîtes de \ug{100} de maquereaux et effectue des relevés de masse (donnés en~grammes) sur un échantillon de}
\parbox{0.30\linewidth}{\begin{tableau}[lc]{\linewidth}{2}
 \hline 
 Poids & Boîtes\\
 \hline
 95&1\\
 \hline 
 96 &1\\
 \hline
 97&1\\
 \hline
 98&3\\
 \hline
 99&4\\
 \hline
 100&22\\
 \hline
\end{tableau} }\parbox{0.30\linewidth}{
\begin{tableau}[lc]{\linewidth}{2}
 \hline 
 Poids & Boîtes\\
 \hline
 101&27\\
 \hline
 102&68\\
 \hline
 103&48\\
 \hline
 104&21\\
 \hline
 106&3\\
 \hline
 107&1\\
 \hline
\end{tableau}} 
200~boîtes et obtient les résultats ci-dessus.

\begin{enumerate}
 \item Selon vous, quel est le réglage de la machine qui pèse  la masse de
maquereaux contenus dans chaque boîte? Argumenter en calculant certains résumés
statistiques de la série.
 \item Le réglage semble-t-il  correct? Commenter.
 \item Écrire un algorithme calculant le pourcentage de boîtes dont la masse
    est strictement inférieure à \ug{100}.
 \end{enumerate}
\end{exercice}
